《**佐佐木夫妻大戰**》（日文原名：**佐々木夫妻の仁義なき戦い**）是2008年1月20日開始在[TBS的毎週日](../Page/東京廣播公司.md "wikilink")21:00～21:54（日本時間）播放的電視劇，主演為[稻垣吾郎](../Page/稻垣吾郎.md "wikilink")。2011年[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[MBC電視台參考此劇製作](../Page/MBC.md "wikilink")《**[絕不認輸](../Page/絕不認輸.md "wikilink")**》。稲垣主演的这部【佐佐木之战】是一部讲述了一对性格完全相反的律师夫妻之间的争吵、离婚骚动的爱情喜剧。3年前很快结婚的非常严谨不知道变通的律师佐佐木法伦（稲垣）和又大条又粗暴的律师佐佐木律子（小雪）这对夫妻，即使在垃圾的分类和打扫卫生这样的小事上也会不断的用法律术语来进行互相攻击。又因为都爱着双方却又不会直接表达出来的性格，导致2人间的矛盾升级，最后发展到要去法院闹离婚。开始了书面的自我辩护大战。

## 登場人物

### 主要演員

  - （）內為參考人物

<!-- end list -->

  - 佐佐木法倫 -
    [稻垣吾郎](../Page/稻垣吾郎.md "wikilink")（[SMAP](../Page/SMAP.md "wikilink")）
  - 佐佐木律子 - [小雪](../Page/小雪_\(日本演員\).md "wikilink")
  - 櫻庭元（[櫻庭和志](../Page/櫻庭和志.md "wikilink")） -
    [小出惠介](../Page/小出惠介.md "wikilink")
  - 鈴木惠（[鈴木實](../Page/鈴木實_\(摔角手\).md "wikilink")） -
    [酒井若菜](../Page/酒井若菜.md "wikilink")
  - 蝶野清（[蝶野正洋](../Page/蝶野正洋.md "wikilink")） -
    [西村雅彥](../Page/西村雅彥.md "wikilink")
  - 馬場啟一郎（[巨人馬場](../Page/巨人馬場.md "wikilink")） -
    [藤田眞](../Page/藤田眞.md "wikilink")
  - 小川信司（[小川直也或](../Page/小川直也.md "wikilink")[小川良成](../Page/小川良成.md "wikilink")）
    - [山本耕史](../Page/山本耕史.md "wikilink")
  - 豬木鐵男（[安東尼奧·豬木](../Page/安東尼奧·豬木.md "wikilink")） -
    [古田新太](../Page/古田新太.md "wikilink")
  - 吉田紗枝（[長州力](../Page/長州力.md "wikilink")＝[吉田光雄](../Page/吉田光雄.md "wikilink")）
    - [櫻井幸子](../Page/櫻井幸子.md "wikilink")
  - 佐佐木優多子 - [江波杏子](../Page/江波杏子.md "wikilink")
  - 旁白 - [小林清志](../Page/小林清志.md "wikilink")

### 客串

  - 第一話
      - 安東尼奧·豬木
      - [草彅剛](../Page/草彅剛.md "wikilink")（[SMAP](../Page/SMAP.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -   - 小鹿力〈[小鹿](../Page/小鹿.md "wikilink")〉 -
        [小堺一機](../Page/小堺一機.md "wikilink")
      - 小鹿的妻子 - [鷲尾真知子](../Page/鷲尾真知子.md "wikilink")
      - 高山〈[高山善廣](../Page/高山善廣.md "wikilink")〉 -
        [久保晶](../Page/久保晶.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第二話
      - 前田幸造〈[前田日明](../Page/前田日明.md "wikilink")〉 -
        [泉谷茂](../Page/泉谷茂.md "wikilink")
      - 前田奈津子 - [朝加真由美](../Page/朝加真由美.md "wikilink")
      - [草彅剛](../Page/草彅剛.md "wikilink")（[SMAP](../Page/SMAP.md "wikilink")）
      - 服務生 - 小川直也
      - 律子的母親（回想） - [銀粉蝶](../Page/銀粉蝶.md "wikilink")
      - [津田健次郎](../Page/津田健次郎.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第三話
      - 山本賢介〈山本廣吉〉 - [石橋保](../Page/石橋保.md "wikilink")
      - 山本幸惠 - [長谷川真弓](../Page/長谷川真弓.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第四話
      - 山田〈山田恵一〉 - [京野琴美](../Page/京野琴美.md "wikilink")
      - 律師 - [捷豹横田](../Page/捷豹横田.md "wikilink")
      - 檢察官 - [大河內浩](../Page/大河內浩.md "wikilink")
      - 刑警 - [酒井敏也](../Page/酒井敏也.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第五話
      - 豬木的元配・聰子 - [松田美由紀](../Page/松田美由紀.md "wikilink")
      - 息子・鐵博 - [小清水一輝](../Page/小清水一輝.md "wikilink")
      - [藤波辰爾](../Page/藤波辰爾.md "wikilink")
      - 紗枝的叔母・梅子 - [根岸季衣](../Page/根岸季衣.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第六話
      - 紗枝的叔母・松子 - [田中好子](../Page/田中好子.md "wikilink")
      - 紗枝的叔母・梅子 - [根岸季衣](../Page/根岸季衣.md "wikilink")
      - 蛋糕店・店員 - [蝶野正洋](../Page/蝶野正洋.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第七話
      - 離婚調停員 - [島田順司](../Page/島田順司.md "wikilink")
      - 離婚調停員 - [岡本麗](../Page/岡本麗.md "wikilink")
      - 受付係 - [櫻庭和志](../Page/櫻庭和志.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第八話
      - 客戶 - [武藤敬司](../Page/武藤敬司.md "wikilink")
      - 刑警 - [伊藤昌一](../Page/伊藤昌一.md "wikilink")
      - 醫生 - [野元學二](../Page/野元學二.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 第九話
      - [三澤光晴](../Page/三澤光晴.md "wikilink")
      - 法官 - [高杉航大](../Page/高杉航大.md "wikilink")
      - 刑警 - [伊藤昌一](../Page/伊藤昌一.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 最終話
      - 保護者・佐佐木　-　[佐佐木健介](../Page/佐佐木健介.md "wikilink")
      - 佐佐木之妻 - [北斗晶](../Page/北斗晶.md "wikilink")
      - 晉 -　[天野浩成](../Page/天野浩成.md "wikilink")
      - 法官 - [高杉航大](../Page/高杉航大.md "wikilink")

## 播放

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>各話</p></th>
<th><p>播放日</p></th>
<th><p>原文標題</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1話</p></td>
<td><p>2008年1月20日</p></td>
<td><p>{{lang|ja|愛と鼻血の離婚バトル開幕</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2話</p></td>
<td><p>2008年1月27日</p></td>
<td></td>
<td><p>11.7%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3話</p></td>
<td><p>2008年2月3日</p></td>
<td></td>
<td><p>11.6%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4話</p></td>
<td><p>2008年2月10日</p></td>
<td></td>
<td><p>9.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5話</p></td>
<td><p>2008年2月17日</p></td>
<td><p>{{lang|ja|猪木号泣</p></td>
<td><p>家族は永遠の不滅です}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6話</p></td>
<td><p>2008年2月24日</p></td>
<td></td>
<td><p>9.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7話</p></td>
<td><p>2008年3月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>9.2%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8話</p></td>
<td><p>2008年3月9日</p></td>
<td><p>{{lang|ja|出産せまる</p></td>
<td><p>明日という新しい命}}</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9話</p></td>
<td><p>2008年3月16日</p></td>
<td><p>{{lang|ja|最後の審判</p></td>
<td><p>子供はボクが守る</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最終話</p></td>
<td><p>2008年3月23日</p></td>
<td><p>{{lang|ja|涙の法廷</p></td>
<td><p>夫婦の愛よ永遠に…}}</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 工作人員

  - 腳本：[森下佳子](../Page/森下佳子.md "wikilink")
  - 導演：[平川雄一朗](../Page/平川雄一朗.md "wikilink")、[那須田淳](../Page/那須田淳.md "wikilink")
  - 製作人：[高橋正尚](../Page/高橋正尚.md "wikilink")
  - 監製：[TBS電視台](../Page/東京廣播公司.md "wikilink")
  - 製作著作：[TBS](../Page/東京放送.md "wikilink")

## 外部連結

  - [日文官方網站(TBS)](http://www.tbs.co.jp/sasaki-fusai/)
  - [中文官方網站(緯來日本台)](http://japan.videoland.com.tw/channel/sasaki-fusai/)

## 作品的變遷

[Category:2008年日本電視劇集](../Category/2008年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:周日劇場](../Category/周日劇場.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:日本法律劇](../Category/日本法律劇.md "wikilink")
[Category:律師題材電視劇](../Category/律師題材電視劇.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")
[Category:森下佳子劇本作品](../Category/森下佳子劇本作品.md "wikilink")
[Category:離婚題材作品](../Category/離婚題材作品.md "wikilink")
[Category:稻垣吾郎](../Category/稻垣吾郎.md "wikilink")
[Category:草彅剛](../Category/草彅剛.md "wikilink")